% !TEX program = xelatex

\documentclass[11pt,a4paper]{ctexart}

% ====== 字体 ======
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Latin Modern Roman}
\usepackage{unicode-math}
\setmathfont{Latin Modern Math}

% ====== 页面设置 ======
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\pagestyle{plain}

% ====== 数学宏包（三个经典功能，但用 unicode-math 替代了 amssymb） ======
\usepackage{mathtools}          % 必须放在 unicode-math 之前
\usepackage{amsmath}            % 已被 mathtools 自动载入，保留显式声明无妨
% \usepackage{amssymb}         % 删除！与 unicode-math 冲突，且 unicode-math 已提供所有符号

% ====== 三线表 + 数字对齐 ======
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{enumitem}          % 增强列表控制

% ====== 交叉引用与超链接 ======
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=blue,
            citecolor=green,
            urlcolor=cyan]{hyperref}
\usepackage[noabbrev,nameinlink]{cleveref}  % 必须最后加载

% ====== 自定义命令 ======
\newcommand{\dd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\source}[1]{\par \hfill ——#1}

\title{红色文化与科技报国交织的宁河底色}
\author{王晨暄}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

红色文化是中华民族精神的重要组成部分，是中国共产党领导中国人民进行革命、建设和改革的宝贵精神财富。
宁河作为天津市的一个重要区县，具有深厚的红色文化底蕴。在思政实践的过程中，我们追忆了于方舟、马明宜烈士可歌可泣的光辉事迹；
领略到了于敏院士“愿将一生献宏谋”的科研报国热忱；了解到了新天钢特钢有限公司“实业立国、复兴中华”的
奋斗精神；学习了解了天津宁河低空产业园“研发——制造——应用”的低空经济发展闭环。在宁河这篇热土上，
红色文化与科研报国交织，齐心奋斗、百折不挠的精神谱系代代相传。

宁河，京畿古邑，历史悠久，文化璀璨，是天津市滨海地区的一颗明珠，华北平原著名鱼米之乡。也正是在这片
热图上，诞生了众多可歌可泣的英雄人物，积累了深厚的人文底蕴，孕育了独特的红色文化。
于方舟烈士作为共产党早期的革命家，创建天津党团组织，组织“新生社”与周恩来领导的“觉悟社”共同宣传
革命思想，即使在冀东第二次玉田暴动之后被俘，仍然坚守大义、宁死不屈，英勇就义时年仅28岁。
这体现的宁河青年一代在探索中国救亡图存道路时心怀家国、挺膺担当的精神品格
马明宜烈士在抗美援朝战争爆发后主动请缨，入朝作战。他始终恪尽职守，尽职尽责，过家门而不入，
最终，他在美军对大榆洞指挥部的轰炸中壮烈牺牲，年仅20岁。这凸显了保家卫国，不畏牺牲的革命精神。
河西大会战中宁河举行全县之力，改土治碱、兴修水利，建成了华北平原上的“鱼米之乡”。表明了
宁河人民不畏困难，迎难而上，无私奉献，艰苦奋斗的精神品格。一个个鲜活的人物，一段段可歌可泣
的历史，共同汇聚成了“不畏艰苦，勇于担当；齐心奋斗，百折不挠”的宁河独有的精神谱系与红色血脉。

宁河，不仅有光辉的红色历史，更有科技报国，科学强国的担当与使命的传承。于敏，作为“两弹一星”元勋，
“中国氢弹之父”，毕生致力于组织领导核武器研制工程的理论与实践研究，隐姓埋名二十八载，
为我国氢弹突破和核武器发展作出了卓越贡献。“身为一叶无轻重，愿将一生献宏谋。”这是于敏院士
科研报国的誓言，也是他一生遵循的准则。从奠定氢弹构型设计的理论基础到全面负责突破第二代核武器研发工程，
于敏院士带领广大科研工作者艰苦攻关，日夜奋斗，这深刻诠释了用生命铸成“国之重器”的人生价值。
同时，科学报国的血脉在宁河也带带传承。于敏院士的母校——芦台一小，建立了于敏纪念室，于敏科学室
的多个宣传平台，使得于敏院士“胸怀家国，艰苦奋斗”的精神品质在祖国的年轻一代中传承并发扬光大。




\end{document}